你怕被竊聽嗎？記得拔除電腦上的耳機

你怕被竊聽嗎？記得拔除電腦上的耳機

你為什麼需要這則新聞

有保安專家發現，在缺乏收音裝置的情況下，插在電腦的耳機可用來竊聽。
今年6月，Facebook創辦人朱克伯格（Mark Zuckerberg）為慶祝旗下的Instagram每月活躍用戶多達5億，在Facebook上載照片留念︰

有眼利的網民發現，朱克伯格遮掩了電腦的鏡頭，也以膠紙封了收音咪的位置，即使黑客入侵了他的電腦也不能用來偷看、偷聽。
不過近日有電腦安全專家發現，只需要一個小技巧，就能夠利用插在電腦的耳機來竊聽。以色列Ben Gurion大學的研究人員編寫了程式”Speake(a)r”，示範如何在一部沒有開啟收音裝置的電腦上，以耳機來錄下環境聲音。
先來一個冷知識︰耳機可以用來錄音。聲音乃透過空氣分子震動來傳播，收音裝置中有一塊薄膜，再利用磁場把這些震動的頻率換成電流，從而記錄聲音。相反，要播放聲音的時候，播放裝置會把資訊轉化成電流，傳到耳機或揚聲器，再透過磁場（所以都會有磁石）震動薄膜來發聲。
因此耳機可用來錄音，當然質素及不上專門用作錄音的咪高峰，但至少能做到這件事。YouTube上有不少影片示範如何用耳機錄音，只要把耳機插到錄音的插口便行，非常簡單（但不要對質素有任何期望）。
今次發現漏洞的研究人員，除了使用這個冷知識外，還需要用上瑞昱（Realtek）音效晶片驅動程式的一個小功能，把輸入（收音）和輸出（播放）的插口對調。由於大多數電腦都使用瑞昱的音效卡，這個程式適用於不少電腦。
在偷偷把兩個插口的功能交換後，研究人員就可以使用插上電腦的耳機來錄音，以下是他們的示範片段︰

有份參與是次研究的Mordechai Guri表示，他們的團隊現時只針對瑞昱的晶片，攻擊手段是否適用於其他晶片及智能手機需要再作研究，但他們相信很可能同樣適用。
斯諾登及美國國安局均曾建議人們移除電腦的錄影鏡頭及內置咪高峰，以降低被竊聽及監視的可能。今次研究顯示，假如你非常擔心遭人竊聽，記得在不使用耳機時將之拔除。

個鏡頭都係啦
睇av個時會暗中錄鳩你個柒頭皮係到打丁爽皮個樣

行得正企得正洗乜驚

又係呢句
你唔好有日比人用cam睇哂你全屋設施佈置
屋企人作息之後比人爆格

幾年前已經拎膠紙封左電腦鏡頭

行唔行得正企得正係一回事
鍾唔鍾事喺冇授權情況下俾人知晒做緊乜係另一回事

邊有黑客偷聽偷睇你班平民
人地係大公司創辦人先咁驚俾人偷橋啫
我最多咪俾你聽下我打機D粗口
利申冇鏡頭

根本就唔係正唔正既問題
咁樣隨時隨地被監聽同監察

呢條死仆街依家連耳機都唔洗就可以偷聽你平時講咩啦

你知唔知你講啲咩都可以拎嚟搵廣告俾你睇

你肯定你成世都係平民
都無價值

?

當你有機會有價值 一堆唔知邊度來的野

1999

好不安

竊聽 軍用 高性能

我就行得正企得正
係那些反中亂港 講毒人士就驚姐

見佢咁撚蠢就知呢世都無可能有價值啦

一黎就人身攻擊
見你咁撚賴醒就知你成世人都係連登開吹水大會啦

樓上位巴打用將來黎駁我 我接受
唔可以完成抹殺出名少少就俾人翻舊帳的機會
但你條垃圾是撚但加多句人生攻擊就以為自己好撚醒
淨係識執人口水尾 連獨立思想都冇既人話人成世冇出色

安已不

佢真係反都低質過人

On9
咁你開cam係sogo個大min到直播你屋企啦

之前睇過個套斯諾登傳記片都有講過呢樣
notebook個前置鏡頭都可以用黎監察
同埋美國背後一直有組織操控監視成個社交網絡
發現d恐怖份子言論好快就會捉到 唔洗等facebook檢舉個d

即係話你電話，電腦，會收聽到你ge對話
從而會出個堆廣告係你d apps度 eg. fb
係真ge，有d on9 會話係吸引力法則